白宮誤稱習近平「中華民國總統」

白宮誤稱習近平「中華民國總統」

國際要聞

特朗普近日對中國約束北韓的進展甚不耐煩，但他前天趁G20峯會與中國國家主席習近平會面期間大展友善，向其變臉稱「我們是好朋友」。然而白宮在講述今次會面時，卻將習近平錯寫成「中華民國總統」。

特朗普與習近平再度會面。美聯社

特拉攏習：有你作為朋友真榮幸

今次會面為時約一個半小時，是繼習近平4月訪美後，兩人再一次面對面交流。特朗普稱，十分讚賞中國在促進朝鮮半島和平上作出的努力：「有你作為朋友真榮幸，北韓問題的處理，雖比你我預期慢，但最終會成功。」不過他依舊提出中美現行貿易並不公平，要求再次談判。
習近平則提到，強化中美合作有助維持全球繁榮穩定，雙方之間雖有「敏感議題」，有很多工作仍待推動，但已在相當的範疇取得進展。他亦再表示反對美方在南韓部署「薩德」反導彈系統。
特朗普重視對華關係，可是白宮在稱呼別國領導人上再次出醜。白宮在兩人會面後發新聞稿，將習近平稱為「中華民國總統」（President Xi of the Republic of China），他們同日較早前也將日本首相安倍晉三誤稱為「日本總統」。一日內犯下兩個嚴重錯誤，成網民恥笑對象。
路透社

相關新聞

長子 女婿承認密會俄律師

國際要聞 6小時前

穿英名牌V領連身裙 值7,800元

國際要聞 6小時前

峯會閉幕 馬克龍：世界從未如此分化

國際要聞 6小時前

特自誇成功 輿論批無全球領袖風範

國際要聞 6小時前

非民選顧問 與習近平文翠珊同坐伊萬卡暫代父開G20特朗普被轟如獨裁者

國際要聞 6小時前

侵

簡稱啫

CCTVB 好緊張
成個報導大篇幅講 佢講錯過幾多次

TITLE講錯少事,不過 中華民國 唔會錯囉
明玩9你支那

Title冇錯
英文都冇分總統同國家主席 都係叫president

美國佬玩鳩人駛撚玩D咁低級野咩